%=========================================================================
% (c) Michal Cab, 2014

\chapter{Úvod}
Cílem projektu bylo vytvořit program, který dokáže analyzovat VoIP signalizace probíhající na síti a to buď přímo real time a nebo ze souboru vytvořeného programem, který dokáže odchytávat komunikaci na síti a dokáže ji uložit ve formátu pcap. Během projektu jsem aktivně využíval rfc příslušné k jednotlivým protokolům použitým při VoIP signalizaci a to SIP \cite{sipRfc} a SDP \cite{sdpRfc}. 

\chapter{Problematika}
Voice over IP (VoIP) komunikace, může probíhat jak peer-to-peer tak i se serverem (ústřednou). Při komunikaci s ústřednou se volající klient vždy domlouvá první s ústřednou, tím je myšlena potřebná registrace a následné oznámení, koho chceme volat. Ústředna následně dohledá volaného, ať už je připojen přímo k ní a nebo skrze síť ústředen. Jakmile se spojení vytvoří, komunikuje se již jiný protokolem například RTP. Při analýze VoIP signalizace nám tedy stačí sledovat komunikaci jen například mezi volaným a ústřednou. Pokud chceme získat IP volaného, či jeho uri, tak nahlížíme do paketů, které nám pošle ústředna. Tyto pakety obsahují námi požadované informace na analýzu hovoru.

\chapter{Návrh aplikace}
V návrhu jsem se zaměřil na dekompozici problému, který řeším. Vznikly mi následující části.
\begin{enumerate}
  \item Rozhodnutí, zda analyzovat soubor nebo síť
  \item Zpracování samotných paketů
  \begin{itemize}
    \item Registrace volajícího k ústředně
    \item Průběh hovoru
  \end{itemize}
  \item Naformátování a uložení výstupu
\end{enumerate}
Hlavní částí je samozřejmě zpracování paketů, kdy jsem musel na základě rfc rozhodovat o tom, zda aktuální paket patří do části registrace nebo hovoru. Následně zjistit význam daného paketu. Jelikož SIP komunikace je jasně stanovena a lze očekávat dané pakety popořadě, nebylo složité vymyslet systém, jakým informace z paketů sbírat a následně ukládat.

\chapter{}

\chapter{Program}
\section{Scapy}
\section{Neúspěšné hovory}
\chapter{Závěr}


%=========================================================================
